<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windows on Cosas de TI</title><link>https://mateoferreras.es/tags/windows/</link><description>Recent content in Windows on Cosas de TI</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2019 18:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://mateoferreras.es/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Restablecer la contraseña DSRM</title><link>https://mateoferreras.es/post/2019/08/resetear-contrasena-dsrm/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 18:00:00 +0100</pubDate><guid>https://mateoferreras.es/post/2019/08/resetear-contrasena-dsrm/</guid><description>
&lt;p&gt;La contraseña del Modo de restauración de servicios de directorio (DSRM) es necesaria para iniciar sesión en un controlador de dominio cuando no se ejecutan los Servicios de dominio de Active Directory (AD DS), bien porque se han detenido o porque el controlador de dominio se ha iniciado en Directory Services Restore Mode (DSRM).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota&lt;/strong&gt;&lt;/br&gt;
La contraseña de DSRM no es la contraseña de la cuenta del administrador del dominio.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>Deshabilitar IPv6 en Windows</title><link>https://mateoferreras.es/post/2019/04/deshabilitar-ipv6-windows/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2019 18:00:00 +0100</pubDate><guid>https://mateoferreras.es/post/2019/04/deshabilitar-ipv6-windows/</guid><description>
&lt;p&gt;Desde el lanzamiento de Windows Server 2008 y Windows Vista viene integrado en los adaptadores de red Microsoft el protocolo IPv6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por diferentes motivos puede ser necesario deshabilitar el citado protocolo en alguno o la totalidad de los sistemas de nuestro entorno.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Actualizaciones de Windows Server 2016 y proxy</title><link>https://mateoferreras.es/post/2019/03/actualizaciones-de-windows-server-2016-y-proxy/</link><pubDate>Thu, 21 Mar 2019 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://mateoferreras.es/post/2019/03/actualizaciones-de-windows-server-2016-y-proxy/</guid><description>
&lt;p&gt;Cuando preparaba una nueva plantilla de servidor con Windows Server 2016, he tenido problemas con las actualizaciones de Windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siempre recurro a actualizar a través de Windows Update para asegurarme que no me dejo parches pendientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta ocasión al realizar la comprobación se mostraban diferentes parches disponibles y comenzaba el proceso de descarga.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Agregar Features on Demand desde imagen ISO</title><link>https://mateoferreras.es/post/2019/03/features-on-demand-iso/</link><pubDate>Thu, 21 Mar 2019 18:00:00 +0100</pubDate><guid>https://mateoferreras.es/post/2019/03/features-on-demand-iso/</guid><description>
&lt;p&gt;Puede que en el entorno empresarial no funcione correctamente la instalación de las características opcionales (Features on Demand) de Windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya sea por las restricciones que se aplican a las redes o en función del diseño de la infraestructura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En mi caso me he encontrado que al intentar agregar, en un equipo con Windows 10 versión 1809, la característica opcional Visor de XPS me daba un error.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>